# 110Symplectic

プログラムをモジュールに分割して、全体の見通しがよくなったところで、
数値積分の方法を再考します。

ここではPosition Verletという方法を導入しました．もともとのプログラムでは，加速度，速度，座標の順で計算していましたが，これを座標をまず半分だけ進め，速度を進め，さらに座標を半分進めるという手順に変えます．こうすることで，誤差の蓄積を防ぐとともに，時間反転してもほぼ同じ軌道を辿る計算ができるようになります．このような計算手順のことをSymplectic Integrationと呼びます．
